外交部：中方已從海外接回7萬多名同胞

國際在線
12-18 12:27

中國外交部今天（17日）古董“ 2020年度領事工作吹風會”，總結在今年新冠肺炎疫情全球肆虐背景下，中國的領事保護與服務工作情況。

外交部領事司司長崔愛民表示，疫情發生以來，一些國家對我採用封閉機場，減少國際航班等措施，中國駐地相關國家使領館與當地政府和航空公司展開協調，為海外中國公民回國搭 據有關部門統計，今年2月以來，入境客運航班（國際正班航班，不含港澳台）共約2.1萬班，其中外國飛行執行約8000班，中國航班 執行約1.3萬班。即使是當前第二撥疫情來襲的秋冬季，來華航班的數量在國際上仍保持在較高水平。根據有關部門統計，近期乘飛機入境的同胞每天大約1萬 人次。

除了商業飛行不斷航，中方已安排351架次航班，從意大利，英國，美國，南非，伊朗等92個國家接回超過7.3萬名同胞。其中，有未成年的小留學生和暑期必須離校的留學生 約2.8萬人，還有老幼病菌孕育和疫情前短期出國探親和出差等人員約2.9萬人，以及因境外項目完工，停工急需輪換的企業人員約1.3萬人。

崔愛民指出，此次接回海外中國公民工作持續時間很長，涉及範圍很廣，人員數量很多，實施難度很大，創造了新中國歷史上新的紀錄。這段史無前例的接返行動，完全 這一次，我們面對的是全球範圍的重大公共衛生事件，面臨著看不見，摸不著的病毒威脅和生命危險，並且更加難以防範。按照世界衛生組織和專家們的 因此，這次接返行動不是傳統意義上的撤僑，而是在做好必要的防護措施，嚴控疫情傳播的替代下，從部分國家接回 確有困難，急需回國的海外同胞。（總台央視記者章林趙超逸）

人質定韮菜？

俾人趕走7萬個咁少？

應該係比人趕
跟住自己跳出黎話接人

7萬回血劍

真係慘,又假結婚又買工作先走到
又回到起點

應該屋企人係黨員,國企比共產黨要脅重回地獄

接條撚自己撲貴機票返到中國又要酒店隔離14日6千人仔

前排左邊果個表情好似不如一槍打死我